<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>What is Apache Flink? on Apache Flink</title>
    <link>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/</link>
    <description>Recent content in What is Apache Flink? on Apache Flink</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>架构</title>
      <link>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/flink-architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/flink-architecture/</guid>
      <description>Apache Flink 是什么？ #  Apache Flink 是一个框架和分布式处理引擎，用于在无边界和有边界数据流上进行有状态的计算。Flink 能在所有常见集群环境中运行，并能以内存速度和任意规模进行计算。
接下来，我们来介绍一下 Flink 架构中的重要方面。
 -- 处理无界和有界数据 #  任何类型的数据都可以形成一种事件流。信用卡交易、传感器测量、机器日志、网站或移动应用程序上的用户交互记录，所有这些数据都形成一种流。
数据可以被作为 无界 或者 有界 流来处理。
  无界流 有定义流的开始，但没有定义流的结束。它们会无休止地产生数据。无界流的数据必须持续处理，即数据被摄取后需要立刻处理。我们不能等到所有数据都到达再处理，因为输入是无限的，在任何时候输入都不会完成。处理无界数据通常要求以特定顺序摄取事件，例如事件发生的顺序，以便能够推断结果的完整性。
  有界流 有定义流的开始，也有定义流的结束。有界流可以在摄取所有数据后再进行计算。有界流所有数据可以被排序，所以并不需要有序摄取。有界流处理通常被称为批处理
   Apache Flink 擅长处理无界和有界数据集 精确的时间控制和状态化使得 Flink 的运行时(runtime)能够运行任何处理无界流的应用。有界流则由一些专为固定大小数据集特殊设计的算法和数据结构进行内部处理，产生了出色的性能。
通过探索 Flink 之上构建的 用例 来加深理解。
部署应用到任意地方 #  Apache Flink 是一个分布式系统，它需要计算资源来执行应用程序。Flink 集成了所有常见的集群资源管理器，例如 Hadoop YARN、 Apache Mesos 和 Kubernetes，但同时也可以作为独立集群运行。
Flink 被设计为能够很好地工作在上述每个资源管理器中，这是通过资源管理器特定(resource-manager-specific)的部署模式实现的。Flink 可以采用与当前资源管理器相适应的方式进行交互。
部署 Flink 应用程序时，Flink 会根据应用程序配置的并行性自动标识所需的资源，并从资源管理器请求这些资源。在发生故障的情况下，Flink 通过请求新资源来替换发生故障的容器。提交或控制应用程序的所有通信都是通过 REST 调用进行的，这可以简化 Flink 与各种环境中的集成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>应用</title>
      <link>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/flink-applications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/flink-applications/</guid>
      <description>Apache Flink 是什么？ #  Apache Flink 是一个针对无界和有界数据流进行有状态计算的框架。Flink 自底向上在不同的抽象级别提供了多种 API，并且针对常见的使用场景开发了专用的扩展库。
在本章中，我们将介绍 Flink 所提供的这些简单易用、易于表达的 API 和库。
流处理应用的基本组件 #  可以由流处理框架构建和执行的应用程序类型是由框架对 流、状态、时间 的支持程度来决定的。在下文中，我们将对上述这些流处理应用的基本组件逐一进行描述，并对 Flink 处理它们的方法进行细致剖析。
流 #  显而易见，（数据）流是流处理的基本要素。然而，流也拥有着多种特征。这些特征决定了流如何以及何时被处理。Flink 是一个能够处理任何类型数据流的强大处理框架。
 有界 和 无界 的数据流：流可以是无界的；也可以是有界的，例如固定大小的数据集。Flink 在无界的数据流处理上拥有诸多功能强大的特性，同时也针对有界的数据流开发了专用的高效算子。 实时 和 历史记录 的数据流：所有的数据都是以流的方式产生，但用户通常会使用两种截然不同的方法处理数据。或是在数据生成时进行实时的处理；亦或是先将数据流持久化到存储系统中——例如文件系统或对象存储，然后再进行批处理。Flink 的应用能够同时支持处理实时以及历史记录数据流。  状态 #  只有在每一个单独的事件上进行转换操作的应用才不需要状态，换言之，每一个具有一定复杂度的流处理应用都是有状态的。任何运行基本业务逻辑的流处理应用都需要在一定时间内存储所接收的事件或中间结果，以供后续的某个时间点（例如收到下一个事件或者经过一段特定时间）进行访问并进行后续处理。
 应用状态是 Flink 中的一等公民，Flink 提供了许多状态管理相关的特性支持，其中包括：
 多种状态基础类型：Flink 为多种不同的数据结构提供了相对应的状态基础类型，例如原子值（value），列表（list）以及映射（map）。开发者可以基于处理函数对状态的访问方式，选择最高效、最适合的状态基础类型。 插件化的State Backend：State Backend 负责管理应用程序状态，并在需要的时候进行 checkpoint。Flink 支持多种 state backend，可以将状态存在内存或者 RocksDB。RocksDB 是一种高效的嵌入式、持久化键值存储引擎。Flink 也支持插件式的自定义 state backend 进行状态存储。 精确一次语义：Flink 的 checkpoint 和故障恢复算法保证了故障发生后应用状态的一致性。因此，Flink 能够在应用程序发生故障时，对应用程序透明，不造成正确性的影响。 超大数据量状态：Flink 能够利用其异步以及增量式的 checkpoint 算法，存储数 TB 级别的应用状态。 可弹性伸缩的应用：Flink 能够通过在更多或更少的工作节点上对状态进行重新分布，支持有状态应用的分布式的横向伸缩。  时间 #  时间是流处理应用另一个重要的组成部分。因为事件总是在特定时间点发生，所以大多数的事件流都拥有事件本身所固有的时间语义。进一步而言，许多常见的流计算都基于时间语义，例如窗口聚合、会话计算、模式检测和基于时间的 join。流处理的一个重要方面是应用程序如何衡量时间，即区分事件时间（event-time）和处理时间（processing-time）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运维</title>
      <link>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/flink-operations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flink.apache.org/zh/what-is-flink/flink-operations/</guid>
      <description>Apache Flink 是什么？ #  Apache Flink 是一个针对无界和有界数据流进行有状态计算的框架。由于许多流应用程序旨在以最短的停机时间连续运行，因此流处理器必须提供出色的故障恢复能力，以及在应用程序运行期间进行监控和维护的工具。
Apache Flink 非常注重流数据处理的可运维性。因此在这一小节中，我们将详细介绍 Flink 的故障恢复机制，并介绍其管理和监控应用的功能。
7 * 24小时稳定运行 #  在分布式系统中，服务故障是常有的事，为了保证服务能够7*24小时稳定运行，像Flink这样的流处理器故障恢复机制是必须要有的。显然这就意味着，它(这类流处理器)不仅要能在服务出现故障时候能够重启服务，而且还要当故障发生时，保证能够持久化服务内部各个组件的当前状态，只有这样才能保证在故障恢复时候，服务能够继续正常运行，好像故障就没有发生过一样。
Flink通过几下多种机制维护应用可持续运行及其一致性:
 检查点的一致性: Flink的故障恢复机制是通过建立分布式应用服务状态一致性检查点实现的，当有故障产生时，应用服务会重启后，再重新加载上一次成功备份的状态检查点信息。结合可重放的数据源，该特性可保证*精确一次（exactly-once）*的状态一致性。 高效的检查点: 如果一个应用要维护一个TB级的状态信息，对此应用的状态建立检查点服务的资源开销是很高的，为了减小因检查点服务对应用的延迟性（SLAs服务等级协议）的影响，Flink采用异步及增量的方式构建检查点服务。 端到端的精确一次: Flink 为某些特定的存储支持了事务型输出的功能，及时在发生故障的情况下，也能够保证精确一次的输出。 集成多种集群管理服务: Flink已与多种集群管理服务紧密集成，如 Hadoop YARN, Mesos, 以及 Kubernetes。当集群中某个流程任务失败后，一个新的流程服务会自动启动并替代它继续执行。 内置高可用服务: Flink内置了为解决单点故障问题的高可用性服务模块，此模块是基于Apache ZooKeeper 技术实现的，Apache ZooKeeper是一种可靠的、交互式的、分布式协调服务组件。  Flink能够更方便地升级、迁移、暂停、恢复应用服务 #  驱动关键业务服务的流应用是经常需要维护的。比如需要修复系统漏洞，改进功能，或开发新功能。然而升级一个有状态的流应用并不是简单的事情，因为在我们为了升级一个改进后版本而简单停止当前流应用并重启时，我们还不能丢失掉当前流应用的所处于的状态信息。
而Flink的 Savepoint 服务就是为解决升级服务过程中记录流应用状态信息及其相关难题而产生的一种唯一的、强大的组件。一个 Savepoint，就是一个应用服务状态的一致性快照，因此其与checkpoint组件的很相似，但是与checkpoint相比，Savepoint 需要手动触发启动，而且当流应用服务停止时，它并不会自动删除。Savepoint 常被应用于启动一个已含有状态的流服务，并初始化其（备份时）状态。Savepoint 有以下特点：
 便于升级应用服务版本: Savepoint 常在应用版本升级时使用，当前应用的新版本更新升级时，可以根据上一个版本程序记录的 Savepoint 内的服务状态信息来重启服务。它也可能会使用更早的 Savepoint 还原点来重启服务，以便于修复由于有缺陷的程序版本导致的不正确的程序运行结果。 方便集群服务移植: 通过使用 Savepoint，流服务应用可以自由的在不同集群中迁移部署。 方便Flink版本升级: 通过使用 Savepoint，可以使应用服务在升级Flink时，更加安全便捷。 增加应用并行服务的扩展性: Savepoint 也常在增加或减少应用服务集群的并行度时使用。 便于A/B测试及假设分析场景对比结果: 通过把同一应用在使用不同版本的应用程序，基于同一个 Savepoint 还原点启动服务时，可以测试对比2个或多个版本程序的性能及服务质量。 暂停和恢复服务: 一个应用服务可以在新建一个 Savepoint 后再停止服务，以便于后面任何时间点再根据这个实时刷新的 Savepoint 还原点进行恢复服务。 归档服务: Savepoint 还提供还原点的归档服务，以便于用户能够指定时间点的 Savepoint 的服务数据进行重置应用服务的状态，进行恢复服务。  监控和控制应用服务 #  如其它应用服务一样，持续运行的流应用服务也需要监控及集成到一些基础设施资源管理服务中，例如一个组件的监控服务及日志服务等。监控服务有助于预测问题并提前做出反应，日志服务提供日志记录能够帮助追踪、调查、分析故障发生的根本原因。最后，便捷易用的访问控制应用服务运行的接口也是Flink的一个重要的亮点特征。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
